美國欲以《西藏旅行對等法》打開西藏自由行大門

美國欲以《西藏旅行對等法》打開西藏自由行大門

美國參議院外交關係委員會稍早通過的《西藏旅行對等法》引發關注，《西藏旅行對等法》旨在反擊中國嚴格限制包括美國在內的外國人進入西藏。根據此法案，美國將禁止中國官員進入美國以及在美國的行止。人權觀察組織說，進入西藏比進入朝鮮更困難。

據美國之音報道，美國參議院外交關係委員會周三通過了《西藏旅行對等法》，旨在反擊中國嚴格限制包括美國在內的外國人進入西藏。

《西藏旅行對等法》要求中國政府允許美國記者、外交官和遊客不受限制地前往西藏；美國國務卿每年必須向國會遞交報告，指證涉及相關限制政策的中國官員，這些官員將被限制進入美國。

據這一法案還指出，美籍藏人在試圖申請簽證去西藏探親或朝聖時，總是會受到中國使領館的歧視性對待。

該法案由麻薩諸塞州共和黨參議員麥高文（James P. Mcgovern）4月提出，9月25日在眾議院通過。接下來，法案還需通過參議院，並經總統簽字才能生效。

報道指國際援藏團體對法案的通過表示歡迎。國際聲援西藏運動（ICT）主席梅卡奇（Matteo Mecacci）在官網上表示，“參議院外交關係委員會對此法案的一致通過，再一次反映出美國民眾對西藏境內局勢的擔憂，以及對本國公民無法訪問西藏的關切。”

作為該法案在國會遊說的ICT表示，目前，中國嚴格限制外國人進入西藏，但中國的公民卻可以在美國和其他民主國家自由旅行。

報道透露，美國國務院早些時候稱，2011年5月至2015年7月期間，美國政府官員共提出39項外交人員訪問西藏的請求，但只有4項獲得批准。人權觀察組織說，進入西藏比進入朝鮮更困難。

由頭到尾都係得美國做野

因為左膠國家（膠拿大之類）應為跟贏國同美國一種樣囉